上集：「禮賓服務」收天價會費為富豪解難 「沒有不可能的任務」

Edwin在專為上流社會提供「禮賓服務」的國際精英會(Quintessentially)工作。所謂禮賓服務，說穿了就係只要你每年交40000至10多萬不等的會費，你想做乜都有人幫你願望成真。上集提過幫人在埃及金字塔辦婚禮，為客人的卧病在床的女朋友煮一碗難食的粥，都是有錢未必辦到，但無錢一定辦不到的事。為有錢人疲於奔命多年，Edwin如何理解他工作的意義和錢的價值？
無數個一小時極限挑戰

「我覺得我哋的價值之一，就係快。」如要求一小時跟某名人見面；一小時準備50個蛋糕送往不同公司；有客人想替同事慶祝30歲生日，要求一小時準備一千個氣球，塞滿整個辦公室，Edwin這位業務發展經理都要幫手吹。又有客人曾要求一小時內準備30個國家的銀幣，同事在公司內部廣發電郵，全公司即進入玩「收買佬」的氣氛，將身上所有硬幣拿出來。

似特種部隊 不能取代的成功感

「有個客喺某個地方，見住個夕陽好浪漫，突然想求婚，就揾我哋幫手。」夕陽下山快過燒香，同事放下話筒，即大叫：「佢要求婚！」「成班同事好似幫兄弟咁，立即買戒指運過去，訂餐廳。難在你同客溝通機會少，靠你平時對客的了解。」又有一次，客人晚上七時要求明天清早要有100個LV袋運過去菲律賓：「你知啦，就算你買個銀包，最後都有好大個盒，客人又要揀吓款，十幾位同事即刻落舖買，最早班機運過去，客人一朝早瞓醒就見到。」Edwin：「有時候覺得好似係禮賓服務界嘅的特種部隊。壓力係有，但每次成功之後，嗰種成功感係

說到底，他們做的就是客戶服務，潛移默化地認為「客人永遠是對的」，經他們口中出來的字，都變得漂漂亮亮。如Edwin說香港客戶與內地客的不同，在於前者重視細節，後者重視「presentation」。所謂的細節，就是香港人會要求酒店提供羽毛枕頭；內地人重視presentation的意思是「入到酒店的時候有人出嚟歡迎你」，其實就是「門面工夫」。即使客人要求將酒店房間換成自己喜歡的顏色，公司員工就厚著臉皮替客人跟酒店磋商。

在他們眼中，更沒有濫用服務，又或是奢侈這回事。記者問Edwin，可曾覺得那個要求100個LV袋的客人好荒謬、窮奢極侈，真否是為客人提升生活品味？在他及同事眼中，他們看不到荒謬，卻把客人的要度都當成挑戰，著眼於同事們危機處理的能力。即使有錢人的要求千奇百趣，「但唔好覺得有錢人一定好囂張，好難服侍，佢哋好多都好有修養，不但好有禮貌，會稱呼我們的名字，會收到他們的感謝信，有會員甚至會在聖誕節送迪士尼門票畀同事一家。」縱然有少部份客人打來為求吹水，「唔代表有錢人一定係寂寞，咁咪建議佢睇吓咩話劇囉！」

客人要求不荒謬 卻能突顯同事「解決問題能力」

我無法判斷Edwin是因為孭住公司的牌頭的緣故，或是被洗腦，或是真心認同，他只是說：「我哋經常遇到好多突發嘢，同埋同事好有創意同思想開放，所以唔會大驚小怪。我哋第一個想法唔係荒謬，係點樣解決到件事。就呢件嚟講，係突顯我哋危機處理的能力，多於客人提升生活品味。」

「如果你唔係一個 解決問題的人，你冇可能做到呢份工。」更準確而言，仇富更沒可能做這份工。

「我哋會諗好多新嘅嘢inspire啲客。」一如既往，「inspire」一字很漂亮。這些啟發，包括在芬蘭雪地地開林寶堅尼；在科學家陪同下坐潛艇進入鐵達尼號；駕坦克車感受發炮的感覺。有錢人的資金成為他們發揮想像的資本。「呢份工有冇影響你對金錢的看法？」記者問。Edwin如是說：「食幾多，住幾多係整定。只係按自己入息去衡量。我只係覺得佢哋享用嗰筆錢應有的價值。金錢應該用得其所，呢個就係我對金錢概念上的改變。」他們從不著眼與客人之間的距離，同事們都摸索出與有錢人相處的一套模式，「自己尊重自己，看重自己價值，人哋會信任你。」

上流社會提供「禮賓服務」的國際精英會工作，任職業務發展經理。所謂禮賓服務，說穿了就係只要你每年交40000至10多萬不等的會費，你想做乜都有人幫你願望成真。
「你有冇聽過有個外國人在開羅金字塔搞個盛大的婚禮？佢就係我公司嘅客。」Edwin說。然而，精英會標榜「沒有不可能完成的任務」，責任就擱在員工上。員工收到call，整隊人馬立即化身成湯告魯斯。他說：「香港咩人都有，亦曾有客要求我哋煮一碗難食的粥。」
上至包起個島 下至子女面試 都可以幫到你

「沒有不可能完成的任務」範疇很廣泛。上至銀行想留住大客，千方百計幫他訂一張千金難求的演唱會門票；又或是某會員想認識某位名流紳士，擴大人際網絡，他們亦曾安排會員與教宗會面。他們亦有禮品部，替客人訂購四十部Aston Martin英國豪華跑車。藝術投資，尋找一幅稀有的畢卡索畫像；吃喝玩樂和旅遊等是常見任務，但他們的旅程比去北極更為「刁鑽」：包括包起馬爾代夫其中一個島嶼來慶祝生日；在冰島火山吃一頓燭光晚餐。

「怪獸家長」為子女的未來徬徨時，也會向Edwin求助。「例如學校面試時，家長應否陪同小朋友一齊入去面試？有啲學校認為家長陪同代表親子關係好，有啲學校認為子女唔獨立，應該點做，我哋可以話畀客人知。」細微至生活上，凌晨想吃一碗魚蛋粉也可，分分鐘快過Deliverxx。

全球各地分公司通用的客戶關係管理系統（CRM System)內藏著客人各種喜好要求的資料。打開電腦，客人甚至他另一半的喜怒哀樂，都一目了然。至於事情如何辦妥，Edwin總以「我哋嘅connection」概括一切。

當然，不是所有任務靠connection就可辦妥。例如客人半夜要求吃一個地道的魚蛋粉，靠的是長年累月的經驗。公司員工一概接受餐飲訓練，上至某餐廳大廚新菜試菜、品酒，下至各式小店營業時間，他們都要涉獵。「客人一講，就知道呢個時間邊間魚蛋粉仲開，即刻派人去。」至於那個難吃的粥的故事：「客人女朋友生病，佢想煮粥比女朋友，但唔得閒，於是揾人代佢煮。但佢本人出名煮嘢食唔叻，燶燶哋先係佢的style。」難吃的粥，動用不了大廚，同事唯有自己煲一碗燶掉了的粥，「客人好滿意，我哋救咗佢一命。」

該公司約1500名會員中，四成是30至40歲，其次就是20至30歲，即是一群富二代，「我哋睇到年輕化的趨勢，九成是初創的企業家，如IT行業，年紀輕輕就揾好多錢，呢群人好缺乏時間但好多興趣。」服侍一群富二代，或者年輕的創業家，他們的享樂不再只是嘆吓紅酒咁正統，難度在於即興。「只要他們上Youtube ，就會揾到好多靈感，見到邊個Youtuber去呢度就會即刻叫我哋安排。」

浮誇

有錢使得鬼推磨

姐係做狗

發覺樓豬成日轉貼腥港01

有錢真係大哂

on9

可唔可以要求阿仙奴炒雲加?

有錢人真係可以創造一個職業 無論係幾ON9 都一定有人去做

有黑卡個班唔係一樣咩

講咁多做咩， 咪又係雞頭， 你估班有錢佬最原始慾望係咩， 講咁多野同m巾賣廣告sell 吸水力強一樣， 都係廣告唔見得血同唔可以公開講自已既雞頭之嘛

可以提出要求叫某某名星陪自己一晚呢
又有冇咁把炮做到呢？

共濟會

Edwin 好靚仔。

一個鍾頭內我要見到三上悠亞係我張床度

呢個有錢唔難wo

30p 女星
每人插幾下，射果個多2m收

貓記萬事屋

佢喺日本都唔難？

物理上可唔可行先

三上係日本，你係香港，搭飛機都要3個鐘
你有時光機定隨意門？

一個鐘真係有難度
不如話我要上火星
睇下做唔做到

你又知佢一定係日本？
佢都係睇錢周圍飛姐。

一年俾10萬
抵過請秘書又做唔到野

技術上做唔到嘛

同埋呢d 公司好多 terms and conditions 既
你估真係你想點就點咩
不過好多野佢地同做到就真既。

秘書用黎做野?
有錢佬請秘書係為左做秘書

好似話台灣佬出高價, 佢公司都話唔接客wor

你咁講真係多餘,
不如話你又知佢一定唔係我張床度？
而家就係唔知佢係邊到要佢一個鍾出現呀嘛

咁姐係個價未夠高

份工好似好好玩

我要初戀呀

買唔起間公司 辣殺

有錢佬使撚做秘書 做明星唔好

on9, 私家雞同公家雞點同玩法

其實個個係咪會費，每次重要收幾錢服務費

咁梗係啦

小學生邏輯收返埋啦

我地唔係狗 係特種部隊

一個鐘係有難度
但如果你有錢到有私人飛機 又岀得起錢約佢見面既
要即日約見就真係唔難。

白石老母

有錢佬俾成十幾皮野入會真係要你魚蛋粉咩?
雞頭拉客就拉客啦
我大多你幾球野你屎忽都要賣呀
terms and conditions

特種狗

十幾萬咋wo
有幾多？
你俾d 19 餐廳 遊艇會會籍都唔止呢個數啦
幾球野用尼吊屎忽 你口味真獨特
希望你真係有錢俾 特種部隊應該會想接受你挑戰

搬龍門搬到你
30幾分鐘前又要話有錢一個鐘頭見到唔難,
30幾分鐘後就變左即日唔難

好聽咪聽經理 難聽衰過做狗

edwin條女幾正

咪又係做隻狗

十幾萬應該只係文中果堆19無聊service
唔見得光既特別服務一定唔只呢個價

班友覺得自己份工好高貴
事實上班有錢佬只係當佢地一班狗咁睇

幾高人工？
有十皮我都想做

幾得意

個樣好似生cancer咁款

上面咁講咁係香港有邊個唔係做狗

btw, 其實返工幫有錢佬/老闆賺錢, 同呢份工無咩分別
365日都係做狗, 感謝信都唔多封

屌 一個鐘根本係冇可能 死都要話得

其實同普通番工都幾大分別 公司炒左你都得 冇人會care你
但係佢依d直情係同個老細有唔錯既關係 仲話人做狗

狗

泊到個好碼頭就發發

為客人的卧病在床的女朋友煮一碗難食的粥

只係被寵幸嘅奴才, 同狗奴才嘅分別
大家都係現代奴隸

俾完十萬，跟住段次收費

狗都有分級嘅，普通打工咪低級狗
你估做哩啲易嫁咩，少啲eq都唔得，相信大部分連登仔係做唔到，講少少就triggered

有錢佬錢難賺，但係一次過可以賺好多
可況識嘅人都唔同啦

太好食唔似自己整掛

醒d股票貼士都發

你咁講都係得個皇帝唔係狗 連丞相都係狗

第2段咪有講

咁又唔係喎, 現代老闆=奴隸主

萬事屋

但過埋d好似馬伕咁既生活喎

人地起碼仲有機會升做主人喂下狗
笑人條on9仔慢慢做飽低級狗

點同呀
一個係幫平民百性做，有時雞毛蒜皮既事唔使錢都幫
一個係專幫有錢佬奶鞋底做跑腿
唔好侮辱萬事屋

佢個樣好岩做呢行

佢話同教宗見面都做到我唔係好信

十幾萬如果真係乜野要求都滿足到既(物理現實上)，我都會試下

利申 ： 窮撚

放個mon 上床播av

高級d既狗

比錢要佢地成公司係客面前食屎

睇下肯唔肯

段次收費
單人比一百萬你食
肯唔肯？

呢個人個樣好奸

佢條女

無啦啦post人條女做乜撚

非法野唔做只可叫佢約女星食飯，之後

簡單黎講係收費刷鞋仔，呢啲嘢其實係身邊班helper(俗稱刷鞋仔）做

平時人地出一百萬叫連登仔屌肥婆都可以做爛市去到唔收錢屌
依家人地收十幾萬幫有錢佬買碗魚蛋粉就話人係狗

下次見人開po冇圖
一個鐘內要見到樓主老母係我張床度

有錢綁住佢坐火箭都唔難
但點撚樣land? 三上悠亞殘肢係照屌？

份工應該幾過癮

眼紅者勿入

我要收番一百億港紙

如果想將先人骨灰撒嚮月球得唔得？

物理上同金錢上都可行，但你有冇咁神通廣大安排到呀？

係咪同呀銀個萬事屋一樣原理

有冇限時，筆直幾多???

試過打去同呢間嘢接觸，聽電話個鬼妹把聲好好j

既然有私人去月球飛一圈嘅plan,
你所講嘅真係未必做唔到

唔熟呢啲行情，當俾一個月你，一球美金

可以約明星擴大生活圈子

屌咪即係女明星飯局
完事就去爆房
俾人影到最後擋箭牌就話偷偷地拍拖

一球就唔駛諗,
NASA估計由地球去太空站嘅成本要太約US$60M

邊只一球?
至少用億做單位啦

幫有錢人做無謂野都有成功感

話人做狗果D 真係酸到胃穿
你打份垃圾工得皮幾野咪又係狗

要初戀都得？

收十幾萬幫有錢佬買碗魚蛋粉就話人係狗
自己收皮幾野晚晚OT比老闆屌就係人

其實同雞做鴨冇分別

比張鬼頭桃菜既相你，然後話呢個唔太得，sell第二個國產佳麗比你

真係得 早兩年日本試過籌錢插把朗基努斯之槍上月球 不過籌唔夠 要一億yen

問吓SpaceX收幾多錢，應該真係做到

根本呢個先係間公司既真正service

射野上去同真人遊一圈差好遠

酸到MON 都溶

做走狗

如果要求屌佢條女呢

如果只係放啲死物上去，全程機器控制，現場直播俾出錢條友睇返就得

你俾錢入股阿記咪得囉

Prostitution 就係包括呢啲嘢

講到專為上流社會服務,啲會員超級有錢,咁點解唔用AE黑卡?都有同樣服務

AE黑卡個service好一般。

其實幾好玩 好撚多野人地俾錢而你又有得玩埋一份

點見教宗 教宗咁cheap 架咩

我都覺

好多都好難做
做到真係勁

除咗靠人脈同埋啲簡單嘢可以好快用錢解決嘅問題
譬如咩買100個手袋送去菲律賓同邊個見面嘅task
就咁睇都幾好玩
好似每日都拍緊Mission Impossible咁
雖然壓力應該大到仆街但完成到一個任務好大滿足感

以前贖罪券都賣過啦

幾有趣 應該每日都好有挑戰性

「我哋第一個想法唔係荒謬，係點樣解決到件事。就呢件嚟講，係突顯我哋危機處理的能力。」

一份係心甘命抵咁做狗
點同

要限時真係難

一份直接做有錢人隻狗
一份做有錢人隻狗隻狗隻狗隻狗
係咪仲要呃自己

所謂禮賓服務擺明係開宗明義咁做狗wor

打份狗工只係為世所迫，並非心甘情願做狗

比返少少氣節好唔好

諗起連登仔比人用幾舊水就9沖去遊行支持政府

宜家係度扮哂清高話人係狗

如果人地請人 唔好話幾錢人工一個月 無糧出都大把人9沖為痴埋去d上流社會度啦

一定好大壓力，自問做唔黎

呢啲最難都係岩岩開始搞果時啫
例如上面話佢地會係啲冷門國家搞呢樣果樣, 有開頭啲經驗, 之後就會有曬路,本少利大

Build 到 network
做熟左
其實好多野都做到。

有趣有趣

有錢人啲要求會唔會好古怪，我又想像到一個：我要同條女包場全祼做gym

比人撚既狗pro2.0 DX

唔知點解睇完好想做

集資入會， 比一星期佢要令共產黨倒台

所以想要有錢唔係為左層樓咁簡單 而係有錢你可以控制好多野 你會發現比你低下既人其實可以俾你隨心所欲咁控制 使用 所以有錢你仲想要良心？

做隻狗好撚本住良心呢樣唔做個樣唔要咁做人

落地核參觀得唔得呀屌你老味！乜撚野叫沒有不可能任務！

都幾把炮

就咁睇都似係好好玩既職業啵，不過巴打點解要起人地底呢

我覺得係佢本人自爆make noise

例如一日內要屌到某間鋪頭嘅店員
咁要幾錢（唔計個店員收嗰份）

鹹濕係人類天性
我真係想知如果有涉及色情既service 佢地會點處理

厚住面皮扯皮條

我覺得肯定有
不過佢唔會講出嚟咁解

尼你老母

一球美金想走轉月球
小學雞你幾歲?

十萬只不過係基本年費喎，梗係逐次睇服務內容收錢

開宗明義做狗 係咪真係酸成咁要咁幻想自己先舒服D? 你又知人地做乜? 收得貴=狗就係連登仔共通語言

我要香港獨立係咪變左買烈士

屌你講緊禮賓服務性質上係狗啊
同屋企個賓妹有乜分別